2020全球最宜居城市出爐！台北連續2年蟬聯「全球最適合居住城市」冠軍。

為了讓各國人士可以互相交流，提供移居地所需的資訊，「InterNations」公司每年都會進行全球最適合居住城市相關調查，而在本次針對全球178個國家、超過2萬人的調查中，受訪者從82個城市裡，選出2020年世界最適合居住的城市是「台北」，贏過紐約、巴黎等多個世界知名的觀光大城。

高品質的生活條件，讓台北從這次調查脫穎而出，超過9成受訪者對於它便利的交通、醫療健保感到滿意；也有人指出，台北雖是首都，但物價、生活成本相對較低，就有印度移民表示，「與日、韓、香港相比，台灣的生活費用便宜」；另外，還有96％的受訪者認為，在台北讓他們感到很安全。

然而，台北在「求職」及「定居」兩項評分表現較差，主要是因為台北人多用中文或閩南語溝通，對初來乍到的外籍人士來說，理解上有一定的困難，但親切友好的態度，仍能打破語言的隔閡，有80%的受訪者認為台北人普遍友善，位居全球第4。

而在此次調查中，除了台北以外，進入前5名的城市還有馬來西亞首都吉隆坡，越南胡志民市、新加坡的新加坡市及加拿大蒙特婁，紐約、巴黎則只排在第74以及78。

住台北，屌定仔，食氣炸鍋，最後用水牙線洗牙

幾時喺台北開埋百里香

印巴經濟圈

有印度移民表示：好過番印度

想住台東

學識耕田未？

除左多厹同bitch
台北真係唔錯

是

所以咪話，台灣真係一個充滿住bitch同厹既地方，呢個地方既人成個腦除左諗點樣恥笑香港叫支那之外，就係諗住做愛，sex，做愛，外遇，偷情，同人妻人夫做愛，亂倫， 強姦，迷姦，撿屍，一有時間就諗下可以點樣屌到自己個呀嫂，堂/表姐妹，女朋友/老婆嘅姊妹，或者朋友個女，朋友個孫，弱智信徒嘅弱智女、 弱智孫女，老闆屌女秘書，醫生屌女病人，偷嘢女客人主動叫處男店員屌佢同幫佢口交，老師就想同自己個學生做下愛咁，學生又諗下點屌個大波miss，再唔係就係最鍾意做愛果時拍下片，方便以後分手再要脅下個前度做多幾次分手愛，台妹最馨同條仔吵兩句嘴就馬上搵前度傾心事，傾傾下就又做愛，個前度問佢可唔可以內射，台妹搖頭說不，但最後還是被射滿滿，所以話，呢個地方真係十分淫亂。

一般咋wor
東京都好住過台北啦

也有人指出，台北雖是首都，但物價、生活成本相對較低，就有印度移民表示，「與日、韓、香港相比，台灣的生活費用便宜」；

物價爭好遠wo

覺得呢啲好主觀，你問返台灣，十個有九個都唔想住台北，只係要做野無辦法

住係包埋打工
日本係地獄
你見日本人移民香港就知日本幾咁shithole

Internationals係Expat網上社區
所以其實佢收集既係俾公司派駐外地既打工仔意見

我都做過expat
住過吉隆坡同星加坡
以物價黎講吉隆坡係好抵玩
劏房價租堅豪宅
比我退休的話我第二志願會揀馬來西亞
第一都係台灣
始終文化相近

你係乜人咪識埋啲乜人囉
同藍絲世界一樣

啱咪啱晒啦

根本係得小粉紅、藍絲先會話台灣唔舒服
ps咪屌我崇台，我崇韓撚嚟

朋友

我會揀adelaide

印巴經濟圈
印巴公關圈

米癲拉

想住

其實呢篇潮文台仔睇完佢有咩反應